有無巴打係突然聾既？

我今年年初2 左耳突發性耳聾
損失100分貝既聲音
睇西醫食藥 類固醇
打類固醇針入耳3 針
好左5 成左右我估
有d 的聽到有d 聽唔到
依定病發 個半月
去針灸左4日好似無乜分別了
唔知係咪永遠好唔番了

西醫有冇講解決方法？

打j過度
腎受損

事前無覺得隻耳仔唔妥?
唔好放棄呀巴打

30歲就發生咁既事

西醫角度
2星期係治癒黃金期
食藥打針多數會好
如唔好
1個月左右 神經就有機會壞死
就永遠好唔番

無架
突然有一秒
隻左耳好似塞左咁 就玩撚完

認真可能關個腎事
不過我無乜點打咋喎

我左耳聽力得返一半
但醫生話唔知係咩原因
話應該都係d神經線問題
大大下先發覺係咁

巴打同路人
你係唔覺唔覺變成咁樣？

係大概十年前突然經常都覺得暈
醫生話懷疑耳水不平衡 但check完話唔係
之後又驗下聽力 就發覺左耳原來係咁
不過就好在右耳正常 唔太影響平常生活
但聽電話靠左耳係完全聽唔到人講乜

你睇咩中醫
浸大中醫有五官專科，可以試吓

只係聽到濛濛瀧瀧既聲音
依家望到地鐵既人
心諗點解個個都無事
得我係聾耳陳

唔好咁灰喇 加油
我而家都習慣左

我同你一樣，
早排發生既事，
但我係20歲都未夠就發生咁既事
方便可以留telegram詳細討論下

唔係個個中醫都識處理，小心呀

4年前啱啱考完dse 暑假個排感冒病左， 睇左醫生食抗生素， 就黎病好個陣走去同frd打波， 打完翻到屋企突然間右邊面痺晒，右耳聽唔到聲，熬撚晒底即刻去診所睇， 發現係突發性耳聾 懷疑感冒菌未清上左耳，雖然即刻食藥 聽力好似好翻， 但長期有耳鳴

你依家有幾多聽力呀？
我依家開telegram

聽到都好過聾丫
試下針灸？
之前有巴打一針無晒耳嗚

多謝巴打
即刻google

無聽歌 乜都無做過

幾年前冇啦啦耳嗚
冇消失過

早排一夜訓耳仔就會萌+少少耳鳴，持續幾日
諗住睇耳鼻喉科但又突然冇事

上網睇留言
有個人話聾左兩年都俾佢醫好
但我針左4 次就咩效果都無

你呢d 自然好
有65%聾既人會自然好

我都係
耳嗚咗好多年

基本上係0
仲有無限耳鳴

幾時開始既事
有無睇醫生？
我岩岩開左telegram
你想係求傾定apps 傾？

原來連登咁多人
得我同你咁不幸

係telegram傾 呢啲case太特別 好容易比人起底

又係你 啱啱先係隔離post應完你

無突然聾
不過有時突發性耳鳴
同選擇性失聰

聽歌太大聲？

樓主是否姓林？

唔係

我岩岩download
唔識用乜濟
點add 你

岩岩上網搵到個網
講到好勁
話飲兩個月就好番晒
唔知真唔真

係setting set自己username 再話我知你咩名 你可以add完我自己再改username

頂我都好似睇過呢個網
認真唔覺得會work lol

間歇性果啲就可能得既

無啦
應該鳩up
Sorry for copy 大陸字
部分网站对“滇王洱宝藤茶”的描述“针对各种类型耳鸣，神经性耳鸣，效果明显!突发性耳鸣耳聋、肾虚型耳鸣耳聋、神经性耳鸣、老年性耳鸣、老年性耳聋、噪音性耳鸣、耳性眩晕症、听力下降等等”等内容使用大量医药术语，宣称或暗示治疗疾病，涉嫌违法广告虚假宣传欺骗消费者，请消费者不要轻

我聽d好大聲嘅嘢 隻耳會聽到沙沙聲 其實有冇事

我都開始會有耳嗚 公立排咗半年

點add 你

想問你地係咪都長期耳嗚？

試下針灸

我係

我都係
入院check過晒

我聽唔到嘢果隻耳就時大時細聲

我都係

坦白講
我係一個好脆弱既男人
事發到依家都成個幾月
仍然好悲
成日係度諗一世人流流長 點過
唉

Set 左 farjailung

Fatjailung 先岩

巴打覺得有冇影響到好多日常生活
例如有時人地要講幾次嘢先聽得清楚？
我都好脆弱架 有諗過男友知道會唔會介意
不過我知道都唔會
我只係希望聽覺唔會愈來愈差就得了

你要堅強d撐住 希望你好得番

我依幾日隻右耳都塞左
不過我有少少作病
其實傷風感冒係咪會耳仔塞

（亂入）我都係絲打嚟 而家成日聽唔到人講野，要人repeat，有時我都嫌自己煩 不過愛你既人係唔會介意，你男朋友完全唔知？

我男友知呀 佢都冇介意 都會陪我覆診
不過佢時常企我左邊講嘢 我就係咁叫佢repeat囉

你聽到幾多分貝以上既聲？
而家我身邊既人都慣左要企我右邊lu
企我左邊講野我真係完全聽唔到

聽講會
你試下聽聲有無細到？

我都係咁

有持續耳鳴

醫生冇話幾多分貝
不過對上一次覆診 佢話大概得三份一聽力

其實係咪應該長期帶耳塞穩陣啲。有次聽到下巨響。耳鳴再嚴重左。。

同埋我發現如果有人係我隔離
講嘢大聲左少少
我好易會feel到耳膜震幾下嘅感覺

巴絲們有冇聽過台灣名爵耳鳴治中心

佢講到好易醫咁 唔知真定假

知唔知咩原因搞成咁？

你話好實質既影響就無乜既
至多要另隻右耳向住人講野囉
不過個人感覺好唔舒服

西醫話無得解
有可能感冒菌入左耳

好似有層野隔住/有氣壓咁
禁實鼻哥呼氣
得左耳通到
聽聲明顯細左

聽野細聲左 有問題！
快d 睇專科呀

搵唔到喎
會否廣告？
廣告乜都鳩up 好易架啦
實際就唔係咁易醫

後天失聰
由正常聽到到宜家全聾只係幾年嘅事

係單耳嗎？
可唔可以講下點解
同你點挨過

針過
中西醫睇過晒
都係無消失到
慢慢變左共存

可能關太夜訓事
又可能關壓力

原來都有咁多同路人（耳嗚）

今朝塞左
好驚通唔番
好彩冇野

雙耳
有遺傳病
腫瘤壓住耳神經

由聽到變到聽唔到
你既生命有無咩變化呀 巴打

你想add juno?

有問題呀
睇睇醫生啦

無啦
無做錯過咩野先最唔抵

選擇性失聰？
即係點

見唔到5官專科
係咪去九龍塘果邊就有？

之前有個巴打針一次好番喎
耳鳴
好似叫 超級小矮人

巴打撐住
醫得番既

祝你好返

唔係講笑
我上年岩岩21歲試過
聾左成幾個星期
睇專科係突發性失聰
事源去完旅行 通頂訓機場
朝早返到屋企樓下 無啦啦就聾左

我果陣都係食類固醇
醫生話一個月好唔返哂就gg

多謝你巴打
在西醫黎講 應該就無行喇
睇下中醫既權威有無扭轉既方法啦

咁依家無事喇麻

多謝你！

搵到喇 巴打
診金幾貴
不過佢係大學 仲要5官科
就信佢係權威
聽日試下睇睇

無啦
加油巴打！
仲有機會好返！
我果陣係慢慢聽返dddd咁
你個幾月實好辛苦

佢話係用一種獨創療法黎醫

佢youtube有channel講康復例子

諗住去試下

去台北旅行順便醫？

btw單耳聾無呢d福利 好似係

我都搵唔到呢方面資料

會唔會add 我telegram 傾下
非狗公 已結婚
同juno 絲打傾左陣

你都唔似壞人
我tg係Lovelotso
juno絲打都可以add我傾下

頂我都係勞蘇fans ac名都有lotso 夜啲add埋你先

後天左耳聽唔到 其實同正常人無分別

天生右邊耳仔聽力冇左1/2 至2/3

竟然咁岩
好少人會咁

情況同我地相似嗎？
突發性失聰

由細到大都係咁？
有無咩野問題

唔係重度弱聽到要用手語都唔批，咪睇到香港福利咁好，大陸移民仲易批過傷殘。

屌我長期勁多耳屎塞住隻耳，長期處於半聾狀態
好明你地感受，成日要人repeat
最怕係其實自己習慣成自然，聾親都以為係耳屎問題，結果奶野都唔知
btw巴打加油

多謝巴打
我諗你keep 住清潔應該無咩野

冇
有時如果有人係我右邊講野咪聽得辛苦小小
個聽力一向都係咁

Add 邊個呀 巴打

已試緊
針左7 日
第5日果時 有比較明顯進步
希望會再好d 啦
多謝巴打

可以add 我telegram 傾下計嗎
Fatjailung

睇睇醫生 穩陣喎
西醫兩星期內最佳

BB個時沖涼入水 發炎無處理好
小學健康檢查先發現聽唔到

點解咁多位巴絲都咁堅強既
大多數都係話無乜影響生活
我聾左開始 個世界由彩色好似變左灰黑色咁
番工無心機
放假無心機

香港有邊到睇耳最好，好想醫番隻耳

你咩事呀？

今日在好多同事鼓勵下
去尖沙咀睇多次耳鼻喉科 白醫生
醫生好坦白講
我當初發病時 已立即求醫
只係神經線太快受到破壞
依家不能恢復了
佢估計 我左耳只有一成聽力

聽到呢度個心真係 心痛到想死
10萬人只有5-20 人發病
2/3 忠者可以好番
點解我咁不幸？！

我無做過咩壞事
點解要咁對我呀？
以後生活要點過？

我隻耳鳴仲未好番哂

之前你開post 話針完好左既？
不過你都係聽到雜聲者
我係得一成聲力 聾左呀

我呢排病
有日起身突然左耳塞實咗咁
醫生話咩係鼻啲菌塞住
依家都有時塞有時唔塞
好驚

最近感冒
扁桃腺發炎
我得耳鳴炸

我之前感冒未清搭飛機
之後隻耳keep住塞住既感覺
過左一個月愈來愈嚴重 去睇醫生
係尖沙咀海港城睇 開左消炎藥畀我
話如果食完藥冇事就係鼻竇炎 唔work可能係腫瘤
最後發現係鼻竇炎

最後係地鐵站打左個乞痴就完全通晒

真係永久
所以我成日同frd講，感冒聽嘢差咗要即刻去醫院，不過好多人唔知以為過幾日就好
利申：做咗聽力學科打雜

有條管叫eutachian tube, 由鼻去中耳嘅
上呼吸道感染就有機會腫，腫就有呢d情況
感覺會似搭飛機氣壓變咁
冇耳仔痛唔洗咁驚，同樓主嗰種有啲唔同
飲多d暖水通下鼻塞就會好啲

sorry, 應該講清楚，唔係好似其他巴打咁鼻塞一時差一時冇事，隔咗層嘢嗰種聽唔清楚
(類似搭飛機氣壓嗰種感覺)
係明顯人地大叫你突然收音有問題咁
好似聽聽下earphone較到勁細聲嗰種

耳鳴好多成因，除咗中醫講腎虧(打太多飛機都會，耳主腎), 耳水問題，亦都可能心理影響
其實每個人都會有啲耳鳴，不過大部分人就集中力喺其他嘢度，唔會留意，有啲人就好介意成日諗
以前做test, 可以係同樣程度耳鳴，有人話訓唔到覺返唔到工生不如死咁，有人話吓少少啫其實我冇乜所謂

西醫都係未有完全嘅治療方法，有啲好貴嘅叫rTms, 刺激相關腦皮層去舒援，效果就一啲啲人得

腎主耳*

我都係一邊聾，先天
其實都叫做好彩因為我根本唔知兩隻聽到係咩感覺(本來無一物)
一邊失聰主要影響係分辨聲音方向會差好多
同埋人地喺失聰嗰邊叫你就會聽唔到
去嘈嘅地方聽嘢就差啲eg飲茶
個人會攰啲因為花多啲精神去集中聽

好處係。。。。好似我咁我老公有鼻鼾聲我擰去另一面瞓就得

有助聽器係專俾單耳失聰人士用，不過係失聰嗰邊收音去正常嗰邊，叫 cros hearing aid
香港買得藍牙版所以好x貴 早兩年睇 2皮幾3皮，外國有得買wired嘅就真係2,3千就得

左耳中學運動會 有fd特登係旁邊大聲叫口號
之後聽到卜左一聲
但平時聽野無事
係有時太嘈 eg洗頭時 水聲好近or 唱k or 睇動作片有d打鬥爆炸聲
會聽到咋咋聲 好似收音機較唔岩channel咁
無醫過無話過比人聽 當年細個怕比老母小 都八九年了

你好
依家個幾月喇
我成日feel 到隻聾耳
成日有d 啪啪聲（好似入面d 血管）
知唔知咩事
我當初以為佢啪啪下就會好番

仲有依家有人大聲講野
我隻聾耳就會wang wang 聲（尖）
係咪無得解決

同埋依家隻內耳
有時會痛痛地
有時會痕痕地又點解？

同埋我病發果時勁暈
係咪一世都會久唔久暈架
好灰

中一個陣右耳突然聽唔到野
醫生話突發性失聰
因為唔係啲會死既病所以一路搵唔到病發原因
住左成個星期醫院
宜家得返三四成聽力同會長期耳嗚
但已經係九年前既事 慣曬

就咁聽似耳膜穿，其實可以補返，好普遍

sorry我唔係讀聽力學，只係略知皮毛
你有冇睇政府專科？
我自己呢，失聰隻耳如果附近有嘢大聲會痛同唔舒服，我諗始終係耳仔有神經線，接聲嗰d死咗唔代表其他未死
聲音都仲係震到耳膜耳骨etc, 所以有感覺都唔出奇
原因我就真係答你唔到

同病相憐
初時有要生要死嗎？
定勁堅強

我屋企人有日左耳塞左睇左醫生，以為感冒
第二日暈到起唔到身，call白車
然後好似樓主咁 大約100分貝，打左兩支類固醇（最多2，3支），而家聽力大概去到70
配左助聽器好d，分方向差d，但無咁多耳鳴同聽到人講野先

介唔介意講家人幾歲
助聽幾錢

住院個排喊過幾日
但一出院就平復曬覺得冇乜野
咁多年啦宜家乜都接受曬
最煩係有時有啲唔係咁熟既朋友坐我右邊
我又唔想解釋咁多
通常有一部分我都係唔知佢噏乜

我同你差唔多年紀，
半年前病發
你覺得係咪時間愈耐，啲耳鳴聲愈唔明顯？
我到而家都仲係覺得好嘈
好有同感 啲人係我左邊講野基本上我係8成都唔知佢up乜，有時真係唯有笑幾下回應就算

同你一樣，不過我已經慣到一識新人就話佢知我一邊聽唔到嘢，如果我冇應機應該唔係有心

又唔係越耐越唔明顯既
我一時時架
有時冇乜聲 但呢兩個月突然嘈左好多

你有無睇過中醫？

仲有棍問 好番仲有你頭暈

冇呀 出左院之後就冇再理過

想請教大家岩岩聾果時點諗令自己可以走出黎呀？
依家訓教成日醒起自已聾左會嚇醒

有冇排政府專科呀你？

我最初睇醫療卡醫生日
佢開左一個星期類固醇
跟住我即刻排政府
在岩岩食完一星期藥就去廣華耳鼻喉科
醫生知道我食左一星期類固醇
就話無咩可以做
開左擴血管藥就想叫我走
我話唔係有類固醇針打入耳咩
佢話你耳仔唔舒服仲攪佢？！
我覺得佢唔想醫番好我囉
跟著佢叫我驗血走
我都無番過去了
再過一兩日公司醫療卡就叫我去醫院打耳針了
打完開始 我開始聽到撻手指聲
一直以為自己開始有4-5 成聽力
不過前兩日睇耳鼻喉科白醫生話
佢就咁評估 應該一成聽力都無
依家身邊個個朋友同事都叫我學識接受
但我訓教都訓得唔好
成日諗起自已聾左會驚醒

屌我都係咁，睇左5 6次醫生，都話感冒姐，咁樣左3個月啦你講到話會聾我好驚

利申，我單邊聾姐，有時50%聽力有時10%

好驚我係教書既，呢排都同同事學生講我病先短暫地咁，要佢地就我右邊講野，真係龍點教書...

如果真係聾
唔會咁飄忽架喎
會唔會係第d 問題呀

醫生hea我，幾次睇都話會自己好

跪求有關耳鳴既資料
我爸爸鳴左好多年了 日夜冇停過 睇左好多醫生都冇用
估唔到高登有咁多巴絲有呢方面問題
我有時都會突然耳鳴 不過持續時間好短 一個頂盡幾次
唔知會唔會遺傳

我搵黎搵去
西醫無得攪 或者好貴唔知有無效
上面有巴絲答過

中醫 食藥針灸
好似都唔一定解決到

但係你仲未睇過耳鼻喉科？
你時高時低
應該是係有耳屎咋麻
快d 睇下專科啦

我有個朋友中四果陣都係突然左耳聽唔到，左耳淨係聽到啲wewe 聲 針灸完 睇埋西醫都冇用 幾年都係咁 結果慣左女照溝 唔洗灰心

中醫針灸試過了 冇用
中西醫都有d試過有作用 不過只係減細聲左or冇左一兩日 食多幾次藥就冇用

其實事實又真係改變唔到既
不過唔知幾時先走出個陰霾

咁真係冇
你自己可以留意下，最怕係progressive嗰種會越嚟越差，不過你係感冒引起就少機會會咁
你而家係心理影響大啲，慢慢會慣

放心，我左邊聾都教過2年書仲要教語文科

冇得搞，壓力都有影響
同埋最大因素係心態(前幾頁我有講)
可以留意下咩情況會嚴重d就避開
eg聽歌，睇戲，嘈嘅地方

有大學做過研究係用聽歌嚟放鬆，度身為個病人set一個音樂app, 播啲歌係篩走晒病人本身耳鳴聽到嘅Hz, 即係佢聽啲歌就會有d音冇咗，從而俾個病人少啲刺激
個app早幾年仲研究緊，唔知搞掂未，中大嘅研究嚟

我都覺得
我爸爸咁多年黎平至幾十蚊 貴至千幾二千睇一次都睇過 心理都睇過 都係冇用
不過佢話返工會細聲好多 最響係耐唔返工既時候

接受呢個事實會舒服啲

咁多年乜都接受哂了
不過岩岩諗起雙親既家族其實都唔少親戚耳有問題 怕有遺傳

5x,助聽有得試幾萬個d,最後揀左一萬個d款
因為有睇開中醫，一星期針兩次
一年都洗左成皮，不如買助聽算撚數

要食滋寶奇珍

你呢款似係仲得醫，有機會減少損失聽力
利申唔識

兩個月前試過突然性失聰
聽野有回音同埋細聲咗少少
睇咗幾次專科 食咗藥 都無咩用
好彩之後去咗個旅行之後就突然好返咗

未試過 但想分享下

細個耳膜穿左少少自己唔知 屋企人都唔知 因為聽力無咩特別差咁

直至 前幾年有次耳仔流血水 去睇私家醫生 個醫生幫我切左粒息肉 仲同我講快啲排期入醫院搞搞佢 講左一堆野 但我無理到 心諗屌無咩事既應該

再過多一年又流血 但多左啲病徵係頭好暈 隻眼聚焦唔到一點 隻眼會自己微微左右郁 令到個人好暈食唔落野作嘔 全日24小時都係咁 我以為耳水不平衡 又睇同一個醫生 佢屌我問我點解上年唔排醫院 而家耳膜後面生左啲唔知咩細瘤壓住啲神經線所以先會有頭暈作嘔既感覺

上網搵完資料第二日飛會浸會想睇急症 醫生話好撚嚴重 即刻寫左封信建議我番去屯門醫院入院 我仲記得封信dum左個印大大隻字寫撚住

URGENT

跟住係浸會飛番屯門醫院 即日入左院 隔左兩定三日就打尖做手術 出院果排直到臨好番都有血水每日流水黎

而家左耳聽力大概得番7-8成到 幾乎每日都會耳鳴 但我發現已經慣左

想問
佢依家好番 仲有無頭暈

遲下自己搵到錢去睇下

去政府專科一次好平，不過要排期

耳鳴真係靠習慣

早兩三年無啦啦左耳塞完到右耳
個排同人傾計真係好辛苦仲唔想返學
跟住兩隻耳仔聽力衰退左兩成
去左睇醫生都唔知個原因係咩
以前對耳仔都會間唔中好返之後又塞過
而家好好彩冇咩點塞
但係聽力都係冇好過

我之前試過去潛水搞到耳仔刺痛又耳嗚 過咗幾個星期先自然好
忍足幾個禮拜
唔好灰呀

十年前隻右耳撞一撞之後就左右耳都耳鳴。
好多時食熱野、坐飛機、感冒時，都會覺得耳仔有空氣頂住咁。

睇過醫生，佢話係撞死左聽力的神經細胞，所以耳鳴。但我又覺得應該係耳仔有野移左位。因為細胞死左理論上唔會影響到耳壓。

早年有朋友都有耳鳴，佢就咁去醫院做番磁力共振就好番，好似話係把某些部位移番岩個位。

想問下巴絲
除左耳鳴外
你地聾果隻耳如果責住黎訓會唔會唔舒服？
耳入面會唔會久唔久痛？
有大聲既時候（有人大聲講野，睇戲，演唱會）會唔會wang wang 聲？
呢d 類似後遺症
折磨得我好辛苦

希望有朋友答下

我打側訓耳嗚先勁

責住隻病耳？

我有時都會覺得塞住塞住，去親concert/band show都會勁唔舒服
同埋搭𨋢經常性覺得耳仔唔舒服, 好靜果陣會聽到好高pitch既耳鳴

不過so far聽力還可以

有時會聽到自己心跳 聽野又好似細聲左 唔知咩事

Ys 平訓就小小聲

訓教個陣有無聲

巴打，你唔係自己一個，我都係咁。
係我中五升中六個陣既暑假，我係鄉下搭高鐵返黎香港個陣，我戴耳機聽聽下歌突然間右耳聽到一陣好高頻率既VV 聲，跟住我右耳完全聽唔到任何野，返到黎香港已經好夜。諗住訓一晚睇下第二朝好返d 未再決定睇唔睇專科。
到左第二日都係咁，我睇完專科之後醫生話唔知咩原因，叫我食一個星期類固醇後停藥。
食左一星期藥後好返好多，但右耳一直持續耳鳴，d 耳鳴聲已經影響左我聽力，而家個耳鳴都一直持續，未停過。我夜晚訓覺個時都要側埋一邊訓，壓住有耳鳴個隻耳仔會舒服d 。
我成日係度諗點解個天要揀我受呢個打擊
我今年year2, 都重未好返，都唔知將來點搵工

各位巴絲係咪開左個tg gp 傾呢d?
可唔可以加埋我，我都有呢個病
tg: rayz666

你都算好丫
起碼救番聽力
依家大約有幾成聽力？
耳鳴呢方面應該就無得解決
呢個post 好多巴絲都係咁

粗略估計剩返6-7成聽力

我一開口個耳膜就卜一聲

認真
你果時聽唔到
依家有6-7成已經好幸運了
我左耳連電話都聽唔到

巴打可唔可以形容下有幾大聲你有事隻耳先會聽到？
btw 求加我入tg gp

有gp?

無qp 呀
我add 左兩個都係突聾既絲打咋
一係你開囉